德國《世界報》：中方代表試圖影響德國官員 稱讚中國抗疫手法

武漢肺炎肆虐全球，中國被指透過向全球出口防疫物資及口罩，以圖修補因隱瞞疫情導致病毒蔓延全球的惡劣形象。德國傳媒周日報道，中方代表更試圖影響德國政府的官員，邀請他們稱讚中國的抗疫手法。

《世界報》引述一份外交部機密文件，指德國政府的部長及高級官員曾被邀請「就中國的抗疫手法作出正面評價」。報道又指，德國外交部建議德國所有政府部門拒絕這個要求。外交部拒絕回應有關文件。

然而，有德國情報部門消息人士指，「中國官員正就武漢肺炎加強資訊控制及政治宣傳」。德國聯邦憲法保衞局表示，北京試圖反駁病毒源頭來自中國的說法，並透過援助西方國家「以展示中國是一個可靠的夥伴」。

係就快啦, 戰敗過一次,兩次, 宜家可以去第三次